<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Films on </title>
    <link>/films/</link>
    <description>Recent content in Films on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2019 13:13:50 +0100</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/films/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Mon blocage créatif</title>
        <link>/blocage-creatif/</link>
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/blocage-creatif/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;Je crois que c&amp;rsquo;est la première fois que je vais parler d&amp;rsquo;échec, pourquoi est-il si difficile de les accepter ? Et pourtant, à se confier aux autres, il n&amp;rsquo;est pas rare de rencontrer des personnes qui vivent ces mêmes échecs, avec plus ou moins de difficultés.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il est facile de parler de ses succès, mais il est compliqué d&amp;rsquo;évoquer ses difficultés.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il y a un an, à quelques jours près, je sortais enfin  d&amp;rsquo;un blocage créatif depuis plusieurs mois. Ce matin là, je me suis levé vers 5h00, j&amp;rsquo;ai glissé mon A6300 et mon caisson dans mon sac à dos et j&amp;rsquo;ai attrapé ma combinaison et ma paire de palmes pour me rendre sur la plage du petit Minou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon objectif était simple, je voulais retrouver la confiance en moi, me prouver que j&amp;rsquo;étais encore capable de créer des images sympa.
Une heure plus tard, après avoir vu le soleil se lever, je suis sorti de l&amp;rsquo;eau et je suis rentré chez moi satisfait ! Le peu que j&amp;rsquo;avais pu voir sur le petit écran me comblait déjà de bonheur, je n&amp;rsquo;ai pas pu m&amp;rsquo;empêcher de partager cette joie avec &lt;a href=&#34;https://djisupertramp.com&#34;&gt;Jeremy&lt;/a&gt; qui vivait également cet échec à cette période.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette simple sortie semble très simple, c&amp;rsquo;est normal, elle l&amp;rsquo;est !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais pourquoi j&amp;rsquo;en suis arrivé là ? Pourquoi je n&amp;rsquo;étais plus capable de faire quelque chose qui semble si simple ?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-causes-du-blocage&#34;&gt;Les causes du blocage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je pense qu&amp;rsquo;il faut revenir en arrière jusqu&amp;rsquo;au courant de l&amp;rsquo;année 2017, je ne sais pas trop quand exactement, je ne me suis pas rendu compte rapidement de ce blocage.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/blocage-creatif/half1_hua60173ec80b769161b8c0f62f2c51126_229689_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/blocage-creatif/half1.jpg&#34; alt=&#34;Comment sortir d&amp;#39;un blocage créatif ?&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/blocage-creatif/half2_hue020b493e36eb0dbf60f1eb062a3ed54_317600_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/blocage-creatif/half2.jpg&#34; alt=&#34;Comment sortir d&amp;#39;un blocage créatif ?&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Je crois que j&amp;rsquo;avais un raz-le-bol d&amp;rsquo;Instagram, marre de ces images formatées et conditionnées pour obtenir le plus de &lt;em&gt;likes&lt;/em&gt;, marre de voir encore et toujours le même genre d&amp;rsquo;images et de me sentir plus ou moins influencé malgré moi. Je n&amp;rsquo;avais plus l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir MON IDENTITÉ comme je l&amp;rsquo;avais jusqu&amp;rsquo;à présent (du moins je l&amp;rsquo;espère), je n&amp;rsquo;arrivais plus à faire ce évoluer ma photographie tout en conservant mon authenticité et l&amp;rsquo;identité de mon univers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai beau connaitre les dérives des réseaux sociaux, de l&amp;rsquo;effet toxique d&amp;rsquo;Instagram sur sa créativité, mais je me pensais bien plus fort que ça pour ne pas me rendre compte que j&amp;rsquo;avais moi-même contaminé mon travail, avec une grosse difficulté à retrouver le bon chemin.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-solutions&#34;&gt;Les solutions&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le problème ne s&amp;rsquo;est pas réglé en quelques jours après l&amp;rsquo;avoir identifié, je me sentais seul et perdu jusqu&amp;rsquo;à ce que j&amp;rsquo;en parle à &lt;a href=&#34;https://djisupertramp.com&#34;&gt;Jeremy&lt;/a&gt; avec qui j&amp;rsquo;ai la chance de collaborer au quotidien (cf. &lt;a href=&#34;https://captainyvon.fr&#34;&gt;Captain Yvon Studio&lt;/a&gt;) et qui m&amp;rsquo;avoua également qu&amp;rsquo;il était dans la même impasse que moi à cette même période.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet échec, j&amp;rsquo;avais la chance d&amp;rsquo;avoir un ami avec qui échanger et essayer de trouver des solutions pour nous tirer mutuellement vers le haut et sortir de cette mauvaise passe. Je pense que c&amp;rsquo;est une force et depuis que je traite le sujet du blocage créatif lors de mes workshops photo, je me rends compte ô combien ce sujet fait écho auprès des participants qui se sentent souvent bien seuls à vivre cette difficulté !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1er réflexe : Ne pas avoir peur d&amp;rsquo;en parler !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Notre premier réflexe a été de nous retourner contre le matos et les logiciels&amp;hellip; Une énorme erreur ! Nous pensions trouver la réponse de ce côté ce qui n&amp;rsquo;est évidement pas une solution, mais allez savoir pourquoi, nous nous sommes encore un peu plus enfoncé dans le problème.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/blocage-creatif/single1_hu588593e97c2e503ced66bbdd90c368ea_327114_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/blocage-creatif/single1.jpg&#34; alt=&#34;Comment sortir d&amp;#39;un blocage créatif ?&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/blocage-creatif/single2_hue7d2d1776cfc806ebaa2a627791ceac7_231089_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/blocage-creatif/single2.jpg&#34; alt=&#34;Comment sortir d&amp;#39;un blocage créatif ?&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Comme l&amp;rsquo;origine du problème venait de la mauvaise influence d&amp;rsquo;Instagram, nous avons eu la logique inverse en voulant faire des images hors de la tendance en essayant de tout contrôler. Nous voulions fonctionner en série photo, en storytelling (ce qui est une excellente chose, mais toutes les images n&amp;rsquo;ont pas forcément une histoire) et tout en projets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons donc investit dans quelques accessoires, nous nous posions la question de savoir si nous avions les bons boitiers et objectifs, nous avons même totalement quittés Lightroom pour nous lancer dans l&amp;rsquo;utilisation de &lt;a href=&#34;https://www.captureone.com/fr-FR/products/pro&#34;&gt;Capture One Pro&lt;/a&gt;, un outil autrement plus pro et précis que cet outil d&amp;rsquo;amateur qu&amp;rsquo;est Lightroom (vous sentez l&amp;rsquo;ironie dans cette phrase ?) :-)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2ème réflexe : Ne pas voir une solution à travers le matériel et les logiciels.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Capture One a beau être un excellent logiciel, effectivement plus puissant que Lightroom, on a surtout réussis à enfoncer le clou un peu plus profond avec une perte totale de repères dans notre workflow. Cela ne facilite pas les choses quand il s&amp;rsquo;agit de sortir d&amp;rsquo;un blocage créatif !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous voici au début de l&amp;rsquo;été 2017, quelques mois ce sont écoulés depuis nos tentatives de sortir de ce blocage, mais rien y fait, nous sommes déçus de chaque image que nous produisons&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;vertical&#34;&gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/blocage-creatif/single3_hu8fec97f93caa2c1880a311ef9e6c821f_76748_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/blocage-creatif/single3.jpg&#34; alt=&#34;Comment sortir d&amp;#39;un blocage créatif ?&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Les vacances arrivent enfin, je prends le temps de me reposer et de lever le pied en me déconnectant de tout pendant quelques temps. Et là&amp;hellip; L&amp;rsquo;envie de photographier est revenue comme une évidence, je savais ce que je voulais faire, je voulais revenir aux bases, revenir à ce que je faisais il y a quelques années, la technique et l&amp;rsquo;expérience en plus.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;3ème réflexe : BACK TO BASICS !!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voilà comment je me suis retrouvé à patauger avec mon caisson et mes palmes pour immortaliser ce lever de soleil tout ce qu&amp;rsquo;il y a de plus banal, mais qui m&amp;rsquo;aura permis de me retrouver et retrouver la confiance en moi que j&amp;rsquo;avais perdu sur mon chemin quelques mois plus tôt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solution n&amp;rsquo;était pas bien loin, trop simple pour y croire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne sais pas si ça sera la solution adapté à tous, mais depuis que j&amp;rsquo;ose en parler, je me rends compte que je suis loin d&amp;rsquo;être un cas isolé et que nous avons tous nos faiblesses à un moment donné de notre &lt;em&gt;carrière&lt;/em&gt; de photographe !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;aurai finalement pas quitté &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/gregmignard/&#34;&gt;Instagram&lt;/a&gt; ni Lightroom, mais j&amp;rsquo;ai désormais le recul nécessaire pour faire la part des choses et continuer mon propre chemin&amp;hellip; Jusqu&amp;rsquo;à la nouvelle difficulté que j&amp;rsquo;ai rencontré cette année en frôlant le burn-out photo, mais cela fera l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;un prochain article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SPOILER&lt;/strong&gt; : J&amp;rsquo;ai également trouvé la solution à ce problème :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pssss. Pour aller avec la lecture de cet article, je recommande de passer dans ces oreilles l&amp;rsquo;excellent titre « &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/0qprlw0jfsW4H9cG0FFE0Z?si=L0Z5ogxsRx6o30U_PSQQRA&#34;&gt;Cold Little Heart&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; » de Michael Kiwanuka.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mon printemps dans la Manche</title>
        <link>/la-manche-au-printemps/</link>
        <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 12:30:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/la-manche-au-printemps/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;En mai dernier, je me suis rendu dans la Manche avec &lt;a href=&#34;https://djisupertramp.com&#34;&gt;Jeremy&lt;/a&gt; dans le cadre de notre &lt;a href=&#34;https://cestbeaulamanche.com/video-manche-retour-essentiel/&#34;&gt;dernier tournage&lt;/a&gt; commissionné par Latitude Manche. Ce n&amp;rsquo;est donc pas une balade personnelle que je vais raconter aujourd&amp;rsquo;hui, mais des rencontres et découvertes organisées pour les besoins de cette nouvelle vidéo promotionnelle.&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/MsS7fgSAQz0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendredi-16h00&#34;&gt;Vendredi, 16h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je retrouve Jeremy sur le port de Granville, nous avons un peu de temps pour préparer le matériel et nous briefer mutuellement sur la suite de notre tournage. La météo n&amp;rsquo;est pas avec nous, un crachin s&amp;rsquo;est invité dans le ciel et peu d&amp;rsquo;espoir d&amp;rsquo;avoir un beau coucher de soleil à observer ce soir. Pire, le plan du lendemain nécéssitait une belle lumière, mais le soleil n&amp;rsquo;est pas prévu d&amp;rsquo;arriver avant le milieu de matinée.
Nous commençons à réfléchir au Plan B avant notre première rencontre, Norbert de &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/lafermeovr/&#34;&gt;la Ferme ô VR&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme1_hue7ee0f9eda89c0c3184ea6aced91ce67_343548_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_1_huc3fc5e043309de2c7c36b30fd2b4ff41_400920_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_2_hu15d3e76e51b982b11ee4b33818364535_697402_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_3_hu9a0016645131655fbb4bc5f72ff353dc_205967_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ovr_vert_3.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme2_hu41421f2f08735f95db2a8985fbe70124_386237_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme3_hu979ae5c3a9e93ba54bb51978f9689783_146953_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme3.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme4_hu640e047b8cfe9d1fc500153ec4b08ce8_280398_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ferme4.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ce jeune paysan n’utilise aucun engrais, produit chimique ni même une quelconque préparation bio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Norbert Nicolet s’installe à Annoville en 2015 et fonde la ferme ô VR dans la Manche. Passionné de semences biologiques, libres de droit et reproductibles, il cultive chaque année plus de 750 variétés de fleurs, légumes et céréales en les faisant pousser selon les principes de la permaculture. Norbert vend chaque semaine ses légumes certifiés bio sur les marchés de Granville et d’Hauteville-sur-Mer ainsi qu’à des chefs normands et parisiens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant plus de deux heures nous partagerons avec lui sa passion et philosophie de vie, une belle rencontre comme on les aime. Après cette étape, nous cherchons un endroit où dormir en van, puis après le repas, nous nous calons pour le lendemain matin avec &lt;a href=&#34;https://www.mercipourlechocolat.fr/&#34;&gt;Céline et sa famille&lt;/a&gt;, nos figurants pour les prochaines 24h.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;samedi-06h30&#34;&gt;Samedi, 06h30&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le rapide coup d&amp;rsquo;oeil à travers les vitres du van nous confirme que l&amp;rsquo;on a bien fait d&amp;rsquo;annuler les plans sunrise, il a plu toute la nuit et le ciel est chargé de nuages. La journée s&amp;rsquo;annonce chargée, nous avons beaucoup à faire avec Céline aujourd&amp;rsquo;hui. On profite de ce petit répit pour mettre un peu d&amp;rsquo;ordre dans le van et se faire un bon petit déjeuner pour affronter cette longue journée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10h00&#34;&gt;10h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous retrouvons Céline, son mari et ses enfants aux cabanes de Gouville, un endroit emblématique de La Manche. Le soleil est enfin de retour et nous nous amusons à faire courir les enfants et poser les parents pour nos besoins. Rien de tel que des sourires pour se mettre dans le bain et installer cette complicité qui nous accompagnera jusqu&amp;rsquo;à la fin du tournage.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/gouville1_hu1cdc586abc22d0701d28e1674279d4a7_168395_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/gouville1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/gouville2_hueed7ac3beed1d5ba551c2c717fb7914e_195277_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/gouville2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;11h30&#34;&gt;11h30&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous décidons d&amp;rsquo;aller manger sur la côte un peu plus au nord et nous profitons de passer dans la Lande de Lessay pour nous y arrêter et faire quelques images.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/lessay_hu81845167833dae2e6475163e1cb7c1b5_324236_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/lessay.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;15h00&#34;&gt;15h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous avons rendez-vous avec le propriétaire de la &lt;a href=&#34;https://www.gites-de-france-manche.com/location-vacances-Gite-a-Bretteville-sur-ay-Manche-50G855.html&#34;&gt;cabane Wooden&lt;/a&gt; où nous passerons la soirée et où la famille de Céline dormira. Quant à nous, nous dormirons toujours dans le van à côté de la cabane.
Une fois les instructions prises, nous nous rendons au club de char à voile juste à côté pour la suite du tournage. Jeremy et moi embarquons dans un bi-place pour filmer pendant que les autres s&amp;rsquo;amuseront comme des fous.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/char1_hucc312d06894a641f5ddbaf3db56cdd06_180958_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/char1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/char2_hub789bb6c19adc264ca5c8f5c5d9238d4_260093_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/char2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/char3_hu6a4044acd85038f1abd2d137f4b87071_183828_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/char3.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;h2 id=&#34;19h30&#34;&gt;19h30&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir mangé le sable et rammassé quelques coups de soleil, nous voici de retour à la cabane pour la soirée et la nuit. Apéro en terrasse, des images de cerf-volant au coucher du soleil, nous profitons d&amp;rsquo;un repas tardif et bien mérité après cette journée bien remplie.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset1_hu32933bb3be848fa21a681b03104dd43a_194576_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset2_huf79b2540804cad3b9c09bf6b7dd13027_162894_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset3_hua141b03770456fe43d4eeaa49e239cfd_346557_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset3.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset4_hu76705a2e984f08f19f86749c657b80e8_348718_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/sunset4.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;h2 id=&#34;minuit&#34;&gt;Minuit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;On ne se fait pas prier pour aller nous coucher, nous sommes tout simplement rincés. L&amp;rsquo;idée de devoir se lever à 5h30 ne nous emballe pas des masses, mais qu&amp;rsquo;importe, les images de yoga au sunrise devraient être sympa&amp;hellip;. Bonne nuit !&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;dimanche-06h00&#34;&gt;Dimanche, 06h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous voici sur la dune aux premiers rayons du soleil. La nuit a beau avoir été courte, l&amp;rsquo;air frais et iodé nous réveille rapidement et nous sommes en forme pour la suite de la journée. Retour à la cabane pour le petit déjeuner et le ménage, notre route reprends sur la côte avec la famille de Céline.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;midi&#34;&gt;Midi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dernière étape pour nos figurants préférés, le restaurant &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/pages/category/Gastropub/La-Cale-Blainville-Sur-Mer-179173062138408/&#34;&gt;La Cale&lt;/a&gt; à Blainville-Sur-Mer.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/lacale_hud18aa3a821e710f46b1b69b719963fec_190690_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/lacale.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Un cadre et un concept interessant qui nous laissera un sentiment de déception, la première fois depuis notre arrivée. Presque 2 heures pour être servis, c&amp;rsquo;est dommage, surtout pour un plat aussi simple que des moules frites qui étaient très bonnes en passant ! C&amp;rsquo;est avec un peu de retard sur notre planning que nous quiterons notre joyeuse famille pour continuer la route seuls vers le Cotentin.
Sur notre route, nous nous arrêterons à Siouville, la plage incontournable pour les surfeurs où j&amp;rsquo;irai faire quelques images malgré la toute petite taille des vagues.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;18h00&#34;&gt;18h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous voici à Goury, nous prévoyons d&amp;rsquo;y passer la nuit, nous profitons de la fin de journée pour nettoyer et ranger le van et nous occuper du backup des images. On en profite également pour s&amp;rsquo;offrir un petit apéro avec vue à l&amp;rsquo;heure dorée sur le raz Blanchard.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;vertical&#34;&gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/goury_hu53c859a78419f8c97739ea708ed2c38c_187020_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/goury.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Après un bon repas accompagné d&amp;rsquo;une bonne &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/playlist/7lnA9foui6Pf0ubcHjHv4Y&#34;&gt;playlist de Folk&lt;/a&gt;, nous nous endormons paisiblement à la lueur du phare qui veillera sur nous pendant la nuit.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;fullwidth&#34;&gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/full_hu7fd2819be64727846cfc9263994ec034_164420_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/full.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;lundi-08h00&#34;&gt;Lundi,  08h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Notre première grasse matinée du tournage ! Aujourd&amp;rsquo;hui, nous devrions un peu moins courir après le temps, car nous sommes attendus pour la fin de matinée chez Stéphanie Maubé de chez &lt;a href=&#34;http://www.lacotentinemoderne.fr/&#34;&gt;La Cotentine Moderne&lt;/a&gt;. Nous en profitons pour descendre tranquillement vers notre destination en faisant un petit détour par la Baie d&amp;rsquo;Ecalgain où on adore passer à chaque fois que l&amp;rsquo;on vient dans le coin.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/ecalgrain_huaea364b96127ad19efa308bacdf29611_189072_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/ecalgrain.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/maube1_hu7995f96d9557cacd9adffeb4069ae029_98628_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/maube1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/maube2_hube1a390a08c37b9bcb50c86699514e7c_213444_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/maube2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/dubosc1_hua004386d9edebc32be3d1c4df8a19571_213508_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/dubosc1.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/la-manche-au-printemps/dubosc2_hu4176f4f4d904cc734d5dd04c01631a9f_141298_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/la-manche-au-printemps/dubosc2.jpg&#34; alt=&#34;Normandie - La Manche au printemps&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Tout aussi passionnante et passionnée, Stéphanie est notre seconde belle rencontre après Norbert. Cette ancienne Parisienne s&amp;rsquo;est installée à son compte dans l&amp;rsquo;elevage de moutons de prés salés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;14h00&#34;&gt;14h00&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après une pause repas sur les hauteurs de Granville, nous avons rendez-vous au &lt;a href=&#34;https://www.chantier-naval-duboscq.fr/&#34;&gt;chantier naval Duboscq&lt;/a&gt; pour filmer nos dernières images du tournage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Images additionnelles : Jeremy Janin pour &lt;a href=&#34;https://captainyvon.fr&#34;&gt;Captain Yvon Studio&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Cette histoire s&amp;rsquo;arrête là, mais d&amp;rsquo;ici quelques jours, je retourne dans la Manche avec Jeremy pour la suite de nos tournages&amp;hellip; Rendez-vous à la rentrée sur le blog pour les récits :-)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mes accessoires indispensables en van</title>
        <link>/accessoires-van-t6-california/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 07:00:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/accessoires-van-t6-california/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;Voilà bientôt deux ans que nous roulons en famille à bord d&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/lifewithyvon/&#34;&gt;Yvon&lt;/a&gt;, notre VW T6 California. Jusqu&amp;rsquo;à présent, je n&amp;rsquo;ai pas vraiment parlé de &lt;a href=&#34;https://gregorymignard.com/vanlife/&#34;&gt;Van Life&lt;/a&gt; sur ce blog et pourtant, je pense que j&amp;rsquo;ai 1000 idées de récits et conseils à documenter. Mais je crois que pour parler de ce sujet, j&amp;rsquo;avais le besoin de me sentir légitime et au bout de deux ans, je pense avoir le recul nécessaire pour parler librement de Van Life et commencer à partager quelques récits et conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour introduire cette nouvelle rubrique, je commence par présenter une liste non exhaustive d&amp;rsquo;accessoires qui sont totalement devenus indispensables dans notre pratique du van et quelques autres qui améliorent notre confort de vie à bord d&amp;rsquo;Yvon.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-indispensables&#34;&gt;&lt;strong&gt;Les indispensables&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Commençons par le roi des accessoires, celui que tout vanlifer qui se respecte se doit de posseder, celui dont l&amp;rsquo;absence se fait vite sentir, j&amp;rsquo;ai nommé&amp;hellip; &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2Xk7mVL&#34;&gt;La balayette&lt;/a&gt; ! Un van, ce n&amp;rsquo;est pas très grand, ça se salit vite, mais ça se nettoie vite également&amp;hellip; Si on possède cette fameuse balayette. Le van étant autant un espace de vie qu&amp;rsquo;un moyen de transport, nous faisons attention à bien le garder propre, pour notre confort quotidien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand on part un peu plus longtemps qu&amp;rsquo;un weekend, il nous arrive parfois d&amp;rsquo;emmener avec nous notre &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2YuE8A4&#34;&gt;Dyson V8&lt;/a&gt; sans son tube, juste avec une petite brosse pour aspirer les miettes que Coline, 3 ans et demi, a l&amp;rsquo;habitude de semer un peu partout pendant les repas. C&amp;rsquo;est luxueux, mais nous avons la place et même de quoi le recharger si besoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le même genre, nous utilisons régulièrement une cordelette de style &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2YnV7nu&#34;&gt;paracorde&lt;/a&gt; ou drisse (pour les voileux) qui nous permet de bricoler un fil à linge à l&amp;rsquo;extérieur, voir parfois même à l&amp;rsquo;intérieur du van. Pensez à laisser quelques pinces à linge par la même occasion dans le van, ça évite de devoir courrir après ses slips ou torchons !&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert1_hud0bf90a47043db7792397c14b677c6e6_196624_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert1.jpg&#34; alt=&#34;Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert2_hud0bf90a47043db7792397c14b677c6e6_181776_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert2.jpg&#34; alt=&#34;Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert3_hu2b4df9268271b80afc26d1014bf25e12_161769_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/accessoires-van-t6-california/vert3.jpg&#34; alt=&#34;Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La gestion de l&amp;rsquo;eau est très importante en Van. Dans notre California, nous avons une réserve de 30 litres que nous utilisons pour la cuisine, vaisselle et toilette, JAMAIS pour boire ! Nous utilisons donc des gourdes, la &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2YoJblr&#34;&gt;Klean Kanteen 800ml&lt;/a&gt; est parfaite pour notre quotidien, car elle loge parfaitement dans l&amp;rsquo;emplacement réfrigéré du cockpit du van. En réserve, nous utilisons deux jerricans de 10 litres chacuns, &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2J0F3CJ&#34;&gt;un pour l&amp;rsquo;eau potable&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2YodHvz&#34;&gt;l&amp;rsquo;autre en réserve&lt;/a&gt; et pour le transfert d&amp;rsquo;eau entre un point d&amp;rsquo;eau et la réserve du van.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ProTip : Nous essayons de remplir régulièrement le jerrican de réserve pour faire des appoints réguliers plutôt que d&amp;rsquo;aller sur les aires de camping-cars où on paye généralement pour 100 litres d&amp;rsquo;eau d&amp;rsquo;un coup, beaucoup trop pour nos besoins en van.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Côté cuisine, nos ustensiles varient un peu en fonction des saisons et de nos besoins, mais on a toujours &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2XhlbiC&#34;&gt;une bouilloire&lt;/a&gt; à disposition. Nous l&amp;rsquo;utilisons plusieurs fois par jour pour faire chauffer l&amp;rsquo;eau de la vaisselle ou de la toilette (eh oui, pas d&amp;rsquo;eau chaude à bord d&amp;rsquo;Yvon), ou tout simplement pour se faire une bonne tasse de café fumante. Dans notre tiroir de cuisine, nous avons toujours un bon couteau et un briquet si jamais le piezzo de la cuisine nous lâche ou pour n&amp;rsquo;importe quel autre besoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À bord, nous rangeons nos vêtements dans des &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2xm93Cv&#34;&gt;Packing Cubes&lt;/a&gt;. On a à peu près tout essayé, à chaque fois le bordel s&amp;rsquo;invitait dans nos placard, mais depuis qu&amp;rsquo;on a optés pour cette solution, tout reste bien organisé, même après un freinage un peu brutal. De la même manière, nous utilisons des caisses en plastique dans le coffre et des boites dans les placard de la cuisine afin d&amp;rsquo;organiser tout cela et de s&amp;rsquo;y retrouver facilement.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En van, chaque chose a sa place et chaque place a sa chose !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/accessoires-van-t6-california/place_hu54403de16721d0493ea652cc0288dae2_139717_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/accessoires-van-t6-california/place.jpg&#34; alt=&#34;Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/accessoires-van-t6-california/place2_huc34f8edb3b7947ec3d2c6c551b4f0843_110815_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/accessoires-van-t6-california/place2.jpg&#34; alt=&#34;Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Pour nos besoins les plus primaires (disons cela comme ça), nous avons une petite &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2FLBvSO&#34;&gt;pelle pliante&lt;/a&gt; qui nous permet d&amp;rsquo;enterrer ces fameux besoins et de laisser l&amp;rsquo;endroit aussi propre, voir plus propre qu&amp;rsquo;avant notre passage. Nous avions déjà cette pelle avant le van, mais je pense qu&amp;rsquo;une petite &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2J06SLq&#34;&gt;pelle de jardinage&lt;/a&gt; fait l&amp;rsquo;affaire, les puristes pourront sinon utiliser &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2FHYs9q&#34;&gt;les pelles&lt;/a&gt; faites pour ça. Pour ceux que ça interesse, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/ZaOKKzpCjgA&#34;&gt;une petite vidéo&lt;/a&gt; récap&amp;rsquo; pour les bonnes pratiques :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour éviter d&amp;rsquo;aller faire ça dans le noir, pensez à avoir une &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2RO6aUl&#34;&gt;lampe frontale&lt;/a&gt; ! Chez nous, tout le monde a sa petite lampe, ça permet d&amp;rsquo;y voir plus clair au fond d&amp;rsquo;un placard comme d&amp;rsquo;aller se trouver un petit coin pipi tranquille dans le noir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, pour en finir avec nos accessoires indispensables, nous avons toujours &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2FGYiiz&#34;&gt;une paire de cales&lt;/a&gt; dans le coffre afin de dormir bien droit, même sur un spot défoncé et nous ne partons jamais sans une carte ou un GPS. Nous utilisons personnelement un mix de Google Maps et Waze en plus de Park4Night, super pratique avec CarPlay.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;ceux-qui-améliorent-notre-confort&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ceux qui améliorent notre confort&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bon, maintenant que les indispensables sont présentés, voici quelques petits trucs en plus qui améliorent notre confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier auquel on pense, c&amp;rsquo;est bien le sur-matelas. Je me demande si je n&amp;rsquo;aurai pas du le mettre dans les indispensables tellement le confort du lit du bas est mauvais dans un Calif ! Avec un sur-matelas et/ou matelas folder, c&amp;rsquo;est un défaut vite gommé. Etant donné le prix prohibitif du matelas VW, nous avons trouvé notre sur-matelas et le matelas MP3 chez &lt;a href=&#34;http://marcododo.fr/&#34;&gt;Marcododo&lt;/a&gt;, un vanlifer qui produit ses propres matelas ! Le top du top pour un prix très raisonnable (housse et drap housse inclus)!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;douche.jpg&#34; alt=&#34;La Douche - Les accessoires indispensables pour un VW T6 California&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yvon est équipé d&amp;rsquo;une petite douche directement dans le coffre, nous avons donc profité du hayon pour fabriquer un rideau de douche aimanté sur-mesure, nous offrant ainsi un peu d&amp;rsquo;intimité pendant notre toilette. Coût de l&amp;rsquo;opération ? &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2FLMzzk&#34;&gt;10€ d&amp;rsquo;aimants&lt;/a&gt; et deux &lt;a href=&#34;https://www.ikea.com/fr/fr/p/doftklint-rideau-de-douche-multicolore-70322177/&#34;&gt;rideaux de douche à 7€&lt;/a&gt; que l&amp;rsquo;on a cousu ensembles pour cette cabine sur-mesure. Vu que c&amp;rsquo;est toujours de l&amp;rsquo;eau froide, on a également une &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2J0gJRA&#34;&gt;douche solaire&lt;/a&gt; si le fond de l&amp;rsquo;air est frais pour une douche froide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous nous sommes également offert un petit &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2FKVeSL&#34;&gt;BBQ de camping&lt;/a&gt; au gaz qui nous permet de griller ce que l&amp;rsquo;on veut ou de l&amp;rsquo;utiliser comme cuisine d&amp;rsquo;extérieur si besoin. La vie en van se passe bien souvent dehors et si on peut cuisiner dehors, alors tant mieux, on peut également profiter de &lt;a href=&#34;https://www.decathlon.fr/hamac-basic-1-personne-bleu-id_8330395.html&#34;&gt;notre hamac&lt;/a&gt; pendant que ça cuit :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, nous avons mis un petit tapis au sol de la cellule pour faciliter le nettoyage et rendre le sol un peu moins froid. Le prochain achat sera très probablement un porte-vélo, sans doute un &lt;a href=&#34;https://amzn.to/2LsjnkE&#34;&gt;Thule&lt;/a&gt; à fixer sur l&amp;rsquo;attelage et nous permettre ainsi de voyager avec nos vélos ou une malle d&amp;rsquo;extérieur.&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Un bivouac en canoë sur la Loire</title>
        <link>/bivouac-canoe-loire/</link>
        <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 07:00:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/bivouac-canoe-loire/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Vendredi 5 avril, 9h30, je gare &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/lifewithyvon/&#34;&gt;Yvon&lt;/a&gt; sur le parking de la BioCoop, c&amp;rsquo;est ici que je dois récupérer &lt;a href=&#34;https://vadrouilles.co/bivouac-et-canoe/&#34;&gt;Yannick&lt;/a&gt;, notre covoitureur et aventurier du weekend. La route est longue pour rejoindre la Sologne, la terre de mon enfance où je retrouve mes parents le temps de déposer Coline et Marion pendant que je serais en stage photo d&amp;rsquo;aventure avec Yannick&amp;hellip; Entre autre.
La première étape est de retrouver &lt;a href=&#34;https://djisupertramp.com/&#34;&gt;Jeremy&lt;/a&gt; à la gare des Aubrais et de trouver un spot sympa pour se poser en van pour la soirée et la nuit.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/1_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_451577_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/1.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/2_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_171561_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/2.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/3_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_141253_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/3.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Le hasard nous emmène au bord d&amp;rsquo;un étang au coeur de la forêt Orléanaise, le spot parfait pour profiter d&amp;rsquo;une belle lumière et déguster les pizzas achetées un peu plus tôt sur la route.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Samedi 6 avril, voilà la fameuse date que j&amp;rsquo;attendais avec impatience, la date de mon workshop Captain Yvon organisé avec Jeremy. Le rendez-vous est donné à &lt;a href=&#34;https://www.destinationh2o.fr/&#34;&gt;la base de Joris&lt;/a&gt;, notre guide canoë pour les prochaines 24 heures. Si &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/vadrouilles.co/&#34;&gt;Yannick&lt;/a&gt; est déjà de la partie depuis la veille, il sera rejoint par &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/aurel_baroude/&#34;&gt;Aurélie&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/lulujzzz/&#34;&gt;Lucie&lt;/a&gt;, Alexandre, Charlène et Gaël, nos apprentis du weekend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après notre brief et celui de Joris, nous voici à embarquer deux par deux dans de véritables canoës canadiens avec tout le matériel nécessaire à cette aventure.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/4_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_414437_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/4.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/5_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_462063_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/5.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/6_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_449699_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/6.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/7_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_461331_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/7.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Moi qui ai pour habitude de voyager léger, je dois avouer que la charge utile de 300kg, ça permet de ne pas se priver et d’envisager des bivouacs tout confort.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Une fois sur la Loire, nous nous laissons de suite aller au rythme du fleuve, en donnant quelques coups de pagaies, en s’arrêtant de temps en temps pour réaliser des images avec le groupe et observer les traces de castors qui façonnent les rives de la Loire.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/8_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_438378_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/8.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/9_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_500970_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/9.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/10_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_488021_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/10.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/11_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_401203_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/11.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;En fin de journée, nous repérons une île sur laquelle nous établirons notre camp. Trouver du bois, faire un feu, monter le tipi&amp;hellip; Tout le monde participe naturellement et l’organisation se met en place.
L’heure bleue arrive, nous profitons de ces quelques précieuses minutes pour enseigner nos techniques en basse lumière et profiter de cette ambiance toute particulière.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/12_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_369591_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/12.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/13_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_180261_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/13.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/14_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_444131_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/14.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/15_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_452711_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/15.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/16_hu66c4e817674c1e4a8e7e72c3ec7a865a_418964_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/16.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/17_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_184842_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/17.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;La nuit tombée, nous nous réunissons tous autour du feu pour déguster le repas préparé sur le feu par Joris et débattre autour de nos passions communes, la photographie et la nature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fatigue se fera sentir et nous nous coucherons tous sans mal dans ce magnifique tipi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;18.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au petit matin, ce sont ceux qui avaient les sacs de couchage les moins chauds qui mettent le nez dehors avec le projet d’allumer un feu. Ce qui s’avèrera fort agréable pour les autres au réveil et qui servira à faire chauffer l’eau pour le petit déjeuner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois le camp plié et nettoyé pour ne laisser aucune trace de notre passage, nous voici de nouveau à bord de nos canoë pour les dernières heures de notre microaventure.
Nous explorerons chaque berge intéressante jusqu’à notre point de chute à Châteauneuf-sur-Loire qui annoncera la fin de ce workshop passionnant !&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/22_huc9ccdda0ffd5b7144c15112970572357_374759_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/22.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/23_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_401396_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/23.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;div class=&#34;photoset  max-3&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/19_hub79754e533456c5067e68ffb3bd00b4a_421090_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/19.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/20_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_437404_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/20.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/bivouac-canoe-loire/21_hubfdd84badb78fd3697b232c763e4f0d4_502812_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/bivouac-canoe-loire/21.jpg&#34; alt=&#34;Un bivouac en canoë sur la Loire&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Une fois de plus, pas besoin de partir bien loin pour se déconnecter et vivre des aventures.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Une vidéo devrait suivre prochainement sur cet article ! À bientôt :-)&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>Outdoor Sentinels</title>
        <link>/outdoor-sentinels/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:45:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>/outdoor-sentinels/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;Il y a deux ans, je publiais &lt;a href=&#34;https://gregorymignard.com/journee-mondiale-de-lenvironnement/&#34;&gt;cet article&lt;/a&gt; pour la Journée Mondiale de l&amp;rsquo;Environnement. Je profite de cette nouvelle journée mondiale pour vous parler de la communauté Outdoor Sentinels dont j&amp;rsquo;ai le plaisir de vous annoncer que j&amp;rsquo;en suis ambassadeur.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/outdoor-sentinels/photo_hu78349dfe3936ddc9b8015afd4a53989b_655849_0x100_resize_q75_lanczos.jpeg&#34; data-src=&#34;/outdoor-sentinels/photo.jpeg&#34; alt=&#34;Outdoor Sentinels Lafuma&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/outdoor-sentinels/photo-2_hua438434c524420b17a784d033d2dfe27_294410_0x100_resize_q75_lanczos.jpeg&#34; data-src=&#34;/outdoor-sentinels/photo-2.jpeg&#34; alt=&#34;Outdoor Sentinels Lafuma&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Des propositions, j’en reçois en tous genres sur ce blog. Des totalement à côté de la plaque (très souvent) et des collaborations plutôt cool. C’est ainsi que Lafuma m’a contacté il y a quelques mois en me proposant de devenir « Outdoor Sentinel », ambassadeur de leur programme environnemental.
Après avoir échangé avec eux, c’est tout naturellement que j’ai accepté ce rôle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;outdoor-sentinels&#34;&gt;Outdoor Sentinels&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Outdoor Sentinels c’est quoi ?
C’est le nom donné par Lafuma à la communauté de passionnés de nature qu’ils ont réunis pour promouvoir notre amour de la nature et de l’environnement auprès de chaque communauté d’ambassadeurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand le mot « outdoor » est associé aux réseaux sociaux, on peut émettre quelques doutes aujourd’hui tellement les réseaux sociaux et l’influence causent de torts à notre environnement (voir &lt;a href=&#34;https://www.lesothers.com/outdoor-burnout-cliche-photographie&#34;&gt;cet article&lt;/a&gt; pour comprendre de quoi je parle).
Il fut un temps où je me collais la casquette de photographe outdoor, aujourd’hui, j’ai presque honte de me présenter comme tel, tellement les dérives sont nombreuses et contraires à mon éthique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis photographe oui, mais je suis amoureux de la nature et je n’ai pas attendu Instagram et les likes sur mes images pour aller prendre l’air. Depuis tout petit je préfère passer mon temps dehors que dedans, depuis tout petit j’ai préféré des activités &lt;em&gt;natures&lt;/em&gt; (Vélo, voile, surf&amp;hellip;), et depuis tout petit j’ai une conscience écologique, des valeurs qui m’ont été transmises par mes parents.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;photoset  max-2&#34;&gt;
  
  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/outdoor-sentinels/set_02-2_hufe8f154ab3c784fef68e798cb824499d_181052_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/outdoor-sentinels/set_02-2.jpg&#34; alt=&#34;Outdoor Sentinels Lafuma&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;

  &lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/outdoor-sentinels/set_04-1_hu411c74f1ffb08b72f58f43e4b4db02b4_472335_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/outdoor-sentinels/set_04-1.jpg&#34; alt=&#34;Outdoor Sentinels Lafuma&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Aujourd’hui, me voilà papa de deux petits aventuriers en herbe, me voilà à la tête de quelques milliers de followers qui suivent mes faits et gestes, à moi donc de montrer l’exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est un peu ça un Outdoor Sentinel ! Je passe beaucoup de temps dans la nature donc autant partager mes belles images avec de bonnes habitudes en montrant l’exemple.
Si le « Leave No Trace » est une évidence et un art de vivre chez moi, ce n’est visiblement pas le cas de tous à en constater les déchets que l’on peut trouver sur les plages et sentiers.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le meilleur déchet est celui que l&amp;rsquo;on ne produit pas !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure &gt;
  
  
  
    
    &lt;img class=&#34;lazyload&#34; src=&#34;/outdoor-sentinels/3_hu2fc6b8edf477d1fd4800117e0acf9808_184072_0x100_resize_q75_lanczos.jpg&#34; data-src=&#34;/outdoor-sentinels/3.jpg&#34; alt=&#34;Outdoor Sentinels Lafuma&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;
  
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Même si ce n&amp;rsquo;est pas notre déchet, nous pouvons le ramasser lors de notre balade et sensibiliser notre entourage ! Je passe beaucoup de temps sur le littoral Breton pour le photographier et profiter de la beauté de la nature et loin de moi l’idée d’avoir un discours moralisateur, je vais partager un peu plus l’envers du décors de certaines sorties et dévoiler mes solutions pour limiter les déchets et les collecter dans la nature.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;pour-aller-plus-loin&#34;&gt;Pour aller plus loin&amp;hellip;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Voici en vrac et dans le désordre quelques comptes inspirants et ressources pour prolonger l&amp;rsquo;aventure et aller encore plus loin dans sa démarche :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/take3forthesea/&#34;&gt;Take 3 for the sea&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://surfrider.eu&#34;&gt;Surfrider Foundation&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://lnt.org&#34;&gt;Leave No Trace&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;http://www.protectourwinters.fr&#34;&gt;Protect Our Winters&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;http://www.seashepherd.fr&#34;&gt;Sea Shepherd&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://www.theseacleaners.org&#34;&gt;The Sea Cleaners&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;http://www.unoceandevie.com/fr/&#34;&gt;Un Océan de Vie&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://www.initiativesoceanes.org&#34;&gt;Initiatives Océanes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
